Wanast Koiolast Johann Härm kaebab et tema on Johann Punakule 2 aastad tagasi 1 ree teinud mis eest Punak temale 4 rubla on pidanud maksma. Kui ta ree ära on wiinud, siis olla Punak ütelnud et temal praegu raha maksa ei ole ja palunud oodata, mis tema ka on lubanud. Nüüd olla tema juba mõni 5 korda seda raha Punaku käest otsmas käinud aga ika wabandawad tema et raha ei olewad, lubama  wahest ise ära tuua ja wahest käskma jalle teinekord tulla seepärast palun nüüd kohut seda wälja nõuda.
Wanast Koiolast Johann Andreimann tunistab: Kui Härm ree Punaku juure wiis olin mina ühes. Ja kuulsin siis et Punak reetegemise rahaga palus oodata mis ka Härm lubas, aga kui palju seda raha oli ree eest lubatud maksa ei tää ma mitte, sest et seda summa siis mite ni metud ei saanud.
Otsus jääb poolele, kuni Punak saab ette kutsutud.
